列車相撞 狗鐵罰款 2500 萬 推 3 日假日半價優惠

又假日 價就照加 dklm

立法會鐵路事宜小組討論港鐵荃灣綫中環站，上周一發生列車相撞意外，導致中環來往金鐘的列車服務暫停兩日。車務總監劉天成表示港鐵會按機制撥出2500萬作罰款，作為明年車費回饋乘客，今次罰款額首次達到機制上限。港鐵另會於5月11至13日推出半價優惠。
港鐵推出優惠的3 日分別是5月11至13日，分別是周六、周日和佛誕翌日假期，並非工作日。
劉天成解釋，在周末期間和假日推出優惠較為審慎安排，亦經過風險評估，預計有逾1300萬人次受惠。
港鐵荃灣綫凌晨測試新信號系統期間，兩列列車在接近中環站同一路段發生碰撞，是通車近40年來首次。
港鐵指事故與測試新信號系統有關，由於其中一列列車的兩個轉向架偏離路軌，荃灣綫來往中環站至金鐘站需暫停兩日，其中一位車長右腳擦傷送院，另一位車長雖未有受傷，但為安全起見，亦將其送院檢驗。
港鐵表示，就日前機場快綫架空電纜故障事件，會撥出1000萬元，在明年票價調整時回饋乘客。

狗鐵正仆街

DLLM 搞到咁大單野 仲要個個月有壞車 都仲有面目申請加價 錢照罰但態度照舊